<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<statements version="1.0" htmlParse="false">
 <statement id="1">Komplexe Versorgungsbedarfe erfordern hochschulisch qualifizierte Pflege.</statement>
 <statement id="2">Die Qualität der Pflege am Bett wird durch eine Akademisierung nicht besser.</statement>
 <statement id="3">Die Akademisierung ist die Zukunft in unserem Beruf.</statement>
 <statement id="4">Die Pflegeausbildung soll beibehalten werden – studieren nur auf freiwilliger Basis.</statement>
 <statement id="5">Die generalistische Ausbildung wird für mehr Zusammenarbeit sorgen.</statement>
 <statement id="6">Die Generalistik schadet mehr als sie professionalisiert.</statement>
 <statement id="7">Ein Ausbau der Pflegestudiengänge ist dringend erforderlich.</statement>
 <statement id="8">Wenn man studieren will, dann lieber gleich Medizin.</statement>
 <statement id="10">Eine Anhebung der Zugangssvorrausetzungen würde die Fachkräftemangel verstärken.</statement>
 <statement id="11">Heilkundliche Aufgaben, wie Wundversorgung, sollen Pflegefachpersonen eigenverantwortlich übernehmen dürfen.</statement>
 <statement id="13">Es macht einen Unterschied, ob wir von der "Schwester Anna" oder von "Pflegefachfrau Anna Müller" reden.</statement>
 <statement id="14">Ich finde es okay, wenn Kolleginnen als "Schwester" angesprochen werden wollen.</statement>
 <statement id="15">Die Akademisierung wird das soziale Ansehen der Pflege verbessern.</statement>
 <statement id="16">Die Pflegekammer steigert weder die Attraktivität noch das Ansehen des Berufes.</statement>
 <statement id="17">Die Pflege ist für die Gesellschaft wichtiger Beruf und verdient Anerkennung und Respekt.</statement>
 <statement id="20">Eine gute Pflegefachperson braucht Sozialkompetenz und keine zwölf Jahre Allgemeinbildung.</statement>
 <statement id="22">Ich glaube die Pflege hat es nicht mehr verdient, dass wir uns noch weiter dafür stark machen.</statement>
 <statement id="23">Wir brauchen Gewerkschaften, Berufsverbände und Kammern – zusammen und solidarisch statt gegeneinander!</statement>
 <statement id="25">Ich möchte ein starke Bundespflegekammer.</statement>
 <statement id="26">Die Pflegekammer ist keine reale Interessenvertretung der Pflegenden.</statement>
 <statement id="28">Höhere Gehälter sehe ich als integralen Bestandteil einer Professionalisierung und Weiterentwicklung der Pflege.</statement>
 <statement id="29">Es ist unsere Pflicht nach neusten wissenschaftlichen Erkenntnissen zu pflegen.</statement>
 <statement id="31">Pflege ist eine wissenschaftliche Profession.</statement>
 </statements>