<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<statements version="1.0" htmlParse="false">
 <statement id="1">Die Akademisierung ist die Zukunft in unserem Beruf</statement>
 <statement id="2">Die Pflegeausbildung soll beibehalten werden – studieren nur auf freiwilliger Basis.</statement>
 <statement id="3">Komplexe Versorgungsbedarfe erfordern hochschulisch qualifizierte Pflege.</statement>
 <statement id="4">Die Qualität der Pflege am Bett wird durch eine Akademisierung nicht besser.</statement>
 <statement id="5">Pflege ist eine wissenschaftliche Profession.</statement>
 <statement id="6">Pflegen kann jeder.</statement>
 <statement id="7">Die Pflege muss sich selbst organisieren, um der Gesellschaft zu zeigen, was sie wert ist.</statement>
 <statement id="8">Professionelle Pflege in Deutschland ist tot. Wir können das gleich lassen, das wird nämlich nichts mehr.</statement>
 <statement id="9">Ich möchte ein starke Bundespflegekammer.</statement>
 <statement id="10">Die Pflegekammer ist keine reale Interessenvertretung der Pflegenden.</statement>
 <statement id="11">Eine Gewerkschaft verhandelt halt meinen Tarifvertrag, daher sind sie die Wichtigsten.</statement>
 <statement id="12">Gewerkschaften hetzen gegen Akademisierung und sind nicht für unsere Profession da.</statement>
 <statement id="13">Die generalistische Ausbildung sorgt für mehr Zusammenarbeit.</statement>
 <statement id="14">Kinder und hochbetagte Menschen werden unter der generalistischen Ausbildung leiden.</statement>
 <statement id="15">Heilkundliche Aufgaben, wie Wundversorgung, sollen Pflegende eigenverantwortlich übernehmen dürfen.</statement>
 <statement id="17">Es macht einen Unterschied, ob wir von der "Schwester Anna" oder von "Pflegefachfrau Anna Mustermann" reden.</statement>
 <statement id="18">Ich finde es okay, wenn Kolleginnen als "Schwester" angesprochen werden.</statement>
 <statement id="19">Wir brauchen Gewerkschaften, Berufsverbände und Kammern – Zusammen und Solidarisch statt gegeneinander!</statement>
 <statement id="20">Ich halte eine Pflegekammer für sinnlos.</statement>
 <statement id="21">Eine Erweiterung der pflegewissenschaftlichen Studiengängen ist dringend erforderlich.</statement>
 <statement id="22">Wenn man studieren will, dann lieber gleich Medizin.</statement>
 <statement id="23">Eine zwölfjährige Allgemeinbildung oder eine vergleichbare Vorbildung soll die Zugangsvorraussetzung für die Pflege sein.</statement>
 <statement id="24">Eine gute Pflegefachperson braucht Sozialkompetenz und keine zwölf Jahre Allgemeinbildung.</statement>
 </statements>